有醫生指市民怕被標籤病也不戴口罩 完全違反醫學目的

教育局日前向全港學校發信，要求校方提醒學生外出時，不要以任何方式遮蓋臉孔，又說除了健康或宗教需要，學生在校内或校外，都不應戴口罩。

公共醫療醫生協會執委馮德焜表示，局方的信件沒有明文禁止學生不能戴口罩，但問題是，社會不信任政府，憂慮市民會對戴口罩產生恐懼，為避免被標籤為反對政府或示威者，因此患病都不戴口罩，完全違反醫學目的。

馮德焜說，戴口罩是中性行為，用於預防性質亦相當重要，尤其預期本港即將踏入流感高峰期。

他又指，衞生防護中心的小冊子都有提及，戴口罩有助免受傳染病感染，在醫生角度而言，寧願市民先行戴口罩，既能保護自己，亦可保護他人，有助維持正常社交生活。

後生仔帶會俾人告,仲要住一年監,不了
有病都唔帶
ebola姐,濕濕碎真攬炒